  The Japanese House — Good at Falling (2019, Dirty Hit)
[club55413494|indietronica] | [club29431881|electropop] | [club47530834|art pop]

Перед вами — один из самых долгожданных релизов этого года. Спустя четыре EP, последний (vk.cc/7sr0l9) из которых вышел в 2017 году, и несколько синглов Эмбер Бэйн наконец-то выпустила свой первый полноформатный альбом, состоящий из 13 очень личных треков.

Многие песни на альбоме посвящены отношениям Эмбер с исполнительницей Марикой Хэкмэн, дебют которой также вышел на лейбле Dirty Hit. Как нетрудно догадаться из лирики синглов, предшествующих лонгплею, Марика — бывшая девушка Эмбер и очень важный человек в её жизни. Они даже снялись вместе в пронзительном клипе (vk.cc/96Mj8G) на песню "Lilo" — душераздирающей истории о том, как приходит и уходит любовь. В ней также кроется название альбома. По словам Эмбер Бэйн, "Lilo" напоминает ей о том, как легко она влюбляется и как способна пережить потерю отношений: "I feel very close to this song as I began writing it just before this relationship came to an end and finished it just after it had. Now, it is a reminder to me that I am good at falling in love and I can survive falling out of it. I’m good at falling".

Название проекта The Japanese House — отсылка к детству певицы. Когда ей было 8 лет, она с семьёй отдыхала в коттедже, ранее принадлежащем Кейт Уинслет. Его интерьер напоминал тясицу — традиционный японский чайный домик. Тогда же началась история гендерфлюидности Эмбер Бейн: в те каникулы девочка представлялась мальчиком по имени Дэнни, и это было столь убедительно, что юная соседка даже в неё влюбилась. Эмбер Бэйн не стала выпускать музыку под собственным именем в том числе для того, стереть границы личностной идентификации. Подробнее о предыстории певицы, а также о её отношении к группе The 1975 и лейблу Dirty Hit мы писали здесь: vk.cc/7sr0l9.

"Good at Falling" — самый грустный квир-альбом года, упакованный в приятное поп-звучание. Завершается он акустической версией главного хита Эмбер — песни "Saw You In A Dream" (vk.cc/7rFegy), — которая звучит, как разряжающаяся батарейка в голосе старой мягкой игрушки, как тихо исчезающая любовь.

#electropop #indietronica #dream_pop | #traumende Echo Ladies — Pink Noise (2018, Sonic Cathedral / Hybris)
[club47530834|dream pop] | [club30653307|shoegaze]

Скандинавская сцена умеет магическим образом удивлять всё новыми музыкальными коллективами именно тогда, когда вся музыка кажется уже давно избитой и сыгранной. То же самое можно сказать о и наших сегодняшних мечтателях.

Шведская группа Echo Ladies выпустила свой дебютный альбом "Pink Noise" на Sonic Cathedral и Hybris 8 июня, но до нашего паблика он добрался только под конец года. Восемь коротких треков этого альбома полностью пропитаны "розовым шумом", зефирным вокалом и мягкими синтами. Эти слова должны триггернуть каждого любителя сладенького дрима.

#dream_pop #shoegaze | #mknd  Wild Nothing — Indigo (2018, Captured Tracks)
[club47530834|dream pop] | [club55413494|indie pop]

В этом году у одного из главных дримпоп-проектов планеты Земля Wild Nothing вышел четвёртый полноформатный альбом. Казалось бы, большое событие. Однако лонгплей тихо, почти незаметно промелькнул — и так же тихо затерялся на фоне других релизов этого года. Если бы не потрясающей красоты видео (vk.cc/8PAceT), выпущенное на дебютный сингл и первый трек альбома, запомнил бы кто-нибудь, что он вообще был? На это есть несколько причин, одна из которых — "Indigo" не так хорош, как ожидаешь от Джека Татума и его группы.

Будто бы разочаровавшись в направлении, которое он взял два года назад, в "Indigo" Джек старается откатиться к звучанию первых двух пластинок. Получается у него не очень. Действительно, позапрошлогодний "Life of Pause" (vk.cc/8PAsin) не очень понравился многим "трушным" фанатам группы: говорили, что это уже совсем не те Wild Nothing. Вот только "Life of Pause" не был банальным альбомом: возможно, не все задумки Джека Татума прозвучали удачно в готовом релизе, однако он получился экспериментальным и многослойным. "Indigo" же — просто скучный и довольно посредственный альбом, которому никогда не занять ту же вершину, с которой сияют "Gemini" (vk.cc/7qBmXx) и "Nocturne" (vk.cc/7qBn1Y).

#dream_pop #indie_pop | #traumende Лучшая российская экспериментальная группа [club23220404|SHORTPARIS] даёт последние большие сольные концерты в этом году в [club172163794|Москве] и [club172660410|Петербурге]. Уникальное звучание — электронный авантпоп/пост-поп — далеко не всё, что характеризует этот коллектив: Shortparis — настоящий арт-проект, который нужно услышать и увидеть именно живьём. Невероятная концертная энергетика c дикими танцами, выходами в толпу и визуальными перфомансами — всё это можно прочувствовать уже [club172163794|16 декабря в Москве] и [club172660410|20 декабря в Санкт-Петербурге].

Билеты:
Санкт-Петербург: vk.cc/8MSLsa 
Москва: vk.cc/7cUNsG Ai Aso — Lavender Edition (2004, Pedal Records)
[club51236599|psychedelic pop] | [club55413494|lo-fi] | [club26462130|contemporary folk]

Тихие гитарные переборы, слегка дрожащий голос, убаюкивающий и сонный минимализм — кто же делает эту завораживающе простую музыку? Вы могли никогда не слышать об Аи Асо, но её музыкальная карьера включает сотрудничество с настоящими столпами японской психоделической музыки, в том числе White Heaven, The Stars и Yura Yura Teikoku. В 2007 Аи Асо выпустила совместный EP с Wata — участником одной из самых известных японских групп Boris, — а её дебютный студийник "Lavender Edition" был спродюсирован Ю Исихарой.

"Lavender Edition" — альбом на трёх языках: японском, английском и (почему-то) немецком. Советую обратить особое внимание на трек "Most Children Do": по-моему, именно он является душой и "кратким содержанием" релиза.

#psychedelic_pop #lo_fi #contemporary_folk | #traumende [club168756723|Lust for Youth] | 21 декабря - Москва, 22 декабря - Петербург. 
 
[club168756723|Чуть больше двух недель осталось до концертов LUST FOR YOUTH!]. Группа Lust for Youth проделала занимательный путь от пионеров агрессивной и экстремальной шумовой музыки raw synth до успешного синтипоп-проекта с эталонно отполированными мелодиями и безотказными музыкальными хуками. Тем не менее в музыке коллектива остается интимность и трудноуловимая инаковость — возможно, из-за локальной специфики или неподдельной солидарности датской сцены. 
 
Не пропустите! 
 
Билеты по ссылке: https://vk.cc/8gnhvr  [club53944513|Bananafish] — Море (2018)
[club47530834|dream pop] | [club47530834|art pop] 

Bananafish — ребята из Петербурга с атмосферной музыкой. Успели поэкспериментировать с русским и английским языком, но музыка осталась неизменной: синтезаторы цепляют, гитары мягко обнимают, а голос поёт о чём-то далёком и недосягаемом. 
Первый сингл с грядущего русскоязычного альбома.

#dream_pop #art_pop Sun Glitters — Lo Fi Lo Ve (2018)
[club47530834|dreamwave] | [club64858245|chillwave] 

Ламповый проект люксембуржца Виктора Феррейры с последним релизом, выпущенным этой осенью. Продюсер анонсировал LO-FI-LO-VE, который станет продолжением его ретро-футуристического визуального альбома «It Will Be Forever» 2017 года. Тот случай, когда название само за себя говорит — есть лоу-фай, есть нежные мерцающие сэмплы. 
 
LO-FI-LO-VE посылает сердечный и эмоциональный импульс прямо в душу. От начала и до конца Феррейре удается пробудить массу эмоций на своем новом альбоме: радость, боль, ностальгия, потери, надежда, и, конечно же, любовь. Банальные слова, но все это Виктор передает в творчестве Sun Glitters.

#dreamwave #chillwave The Daysleepers — Creation (2018, My Daydream Records)
[club47530834|dream pop] | [club23995866|shoegaze]

Вторая пластинка американской шугейз-группы The Daysleepers вышла в сентябре этого года на лейбле "My Daydream Records". С момента их первого альбома, чтоб вы знали, прошло целых десять лет. Группа дебютировала в 2005-ом году со своим мини-альбомом "Hide Your Eyes", и сразу же смогла заполучить хвалебные отзывы от Робина Гатри из Cocteau Twins и Нила с Рэйчел из Slowdive. 
 
На своём новом альбоме "Creation" им удалось сочинить довольно много сильных и запоминающихся треков, а также у них удалось воскресить звучание множества знаковых шугейз/дрим-поп коллективов начала 90х, что выпускались на британском независимом лейбле "Creation Records".

#dream_pop #shoegaze | #mknd  Kwamie Liv — Lovers That Come and Go (2018, Fame Bear)
[club105606548|alternative r&b] | [club47530834|art pop] | [club29431881|indietronica]

"Lovers That Come and Go" — очередной пример того, насколько всё хорошо с музыкальной сценой в скандинавских странах. Дебютный полноформатный студийник певицы из Копенгагена удачно вписывается в череду электронного альтернативного r&b, которого так много вышло в этом году. В своих соцсетях исполнительница называет альбом "своей деткой", и это не бездумное кокетство: есть в этом релизе что-то необъяснимо душевное и тёплое — прям как освещение на фотографии с его обложки. Хоть "Lovers That Come and Go" и не несёт в себе ничего по-настоящему нового, слушать его — сплошное удовольствие.

#art_pop #alternative_r_n_b #indietronica | #traumende  Candace — New Ruins (2018)
[club47530834|dream pop] | [club30653307|shoegaze] | [club51236599|psychedelic rock] 

Что будет, если взять трёх девушек, вручить каждой по микрофону, а затем приукрасить мелодии их гитар реверберацией? Ответ вы легко можете узнать, прослушав альбом этой Портлендской группы Candace. 
 
После своего последнего альбома (vk.cc/8EzU0B), выпущенного в 2016-ом году, группа отправилась в некий старый амбар за пределами Айова-Сити, дабы создать двенaдцaть новых песен, девять из которых вы можете слышaть нa их новой плaстинке "New Ruins". Эти девочки с гордостью могут быть срaвнимы с Slowdive, рaзве что временaми зaигрывaющими с психоделическим звучaнием. Это трио мaгическим обрaзом зaмaнивaет вaс в свою нежную aтмосферу, от которой невозможно оторвaться.

#dream_pop #shoegaze #psychedelic_rock | #mknd [club169883775|Deadens] — Queen / Underflow EP (2018)
[id209302115|dream pop] I [club55413494|indie pop]

К нам в паблик не так часто обращаются интересные исполнители, но случается и такое. Ну или, по крайней мере, проекты, которые не хочется сразу же выключить. К таким случаям относится небольшой релиз пока-что ещё сольного минского дрим-поп проекта, записанный и сведённый в домашних условиях за лето-осень 2018 года. Треки вышли накануне записи уже подготовленного материала из грядущих десяти песен. Три ламповые ритмичные композиции как будто вторят ушедшему лету, а неизменная тема ночного одиночества остаётся с вами в течение всего прослушивания. У белорусского музыканта неплохо вышел как саунд-дизайн, так и просто дизайн. Хвалим. 

#dream_pop #indie_pop MØ — Forever Neverland (2018, Sony Music)
[club47530834|art pop]
 
До чего же скандинавы — талантливые люди! Список общепризнанных артистов из Дании, Исландии или Швеции можно продолжать бесконечно. И это во многих жанрах, не только в поп-музыке. 

Датчанка Karen Marie Ørsted даже в такой конкурентной среде пробилась в мировой топ-список. Но нельзя сказать, что ее музыка так уж сильно выделяется из ряда вон. MØ хайпнаула скорее за счет связей, коллабораций с известными продюсерами, вроде Diplo и внимания крупных лейблов. С другой стороны — это в большей степени подростковый поп, которому авангардизм даже не к лицу. Своеобразная музыка протеста, но не против общества, а только против взросления. На самом деле ей в этом году стукнуло уже 30. Сквозь пурпурные и розовые оттенки Forever Neverland эта цифра, видимо, воспринимается психологически легче. К слову, Pitchfork тоже посчитал альбом обычным, судя по оценке 6,0.

#art_pop Nicole Dollanganger — Lemonade (2018)
[club47530834|art pop] | [club55413494|indie] | [club119027394|video] 

Неописуемая красота от Николь Доллангэнгер. Полный альбом девушки, в 27 продолжающей выглядеть на все 17, вышел буквально на днях и уже собрал хороший фидбек (vk.cc/8DkkwF). Предвещала выход Heart Shaped Bed публикация клипа на трек Lemonade. 

Николь остается в своем репертуаре. Харизматичная внешность, нежнейший вокал и тексты, между строк которых читается удивительная для такой милоты безысходность. Даже когда поет о свадьбе или семье, она не забывает и о momento mori. В этом и заключается вся мякоть. Излюбленными темами песен канадки являются агрессивный секс, насилие, извращения. Но они подаются не прямо, а аккуратно спрятанными в строках лирики. Клип полностью отражает душевную организацию Николь. Просто посмотрите до конца — сразу станет ясно, о чем я говорю. А еще здесь шикарная цветокоррекция и глубина образов. Очень эмоциональное зрелище.

#art_pop #indie #e_video [club170936768|Soviet Soviet | 14 ноября] — Мск
[club170937432|Soviet Soviet | 15 ноября] — Спб

После успешного выступления на летнем фестивале "Боль", с концертами в Москву и Санкт-Петербург возвращается итальянская пост-панк группа [club20697589|Soviet Soviet] . 

Билеты:
Мск: ponominalu.ru/event/soviet-soviet
Спб: radario.ru/events/295797

#e_afisha Kero Kero Bonito — Time 'n' Place (2018, Polyvinyl) 
[club47530834|noise pop] | [club47530834|dream pop]

В начале октября вышел новый альбом у британской группы Kero Kero Bontio и, как заметили многие слушатели, коллектив изменил своё звучание, добавив шумных гитар и поменяв тематику повествования в своих композициях. 
 
В феврале 2018 года, KKB выпустили EP «TOTEP», в котором присутствовала одна из главных композиций нового альбома — «Only Acting», которая вдохновлена нойз-роком, также во второй части трека, группа добавила глит-эффекты. К слову, «Time 'n' Place» — дебют группы на известном лейбле «Polyvinyl». Также, группа в скором времени приезжает в Россию для презентации нового альбома российским слушателям.

#dream_pop #noise_pop  St. Vincent — Masseducation (2018, Loma Vista Recordings)
[club47530834|art pop] | [club47530834|chamber pop] 

Мимо альбома Masseducation E:\music пройти, конечно же, не мог, поэтому давал развернутую рецензию на него, отметив в качестве важной арт-поп вехи 2017 года (vk.cc/8AqXGG). Но этот раз Энни Кларк снова дает возможность о себе вспомнить. Словно услышав слова про пластмассовый трон она пополнила дискографию сборником переработанных композиций Masseducation, записанных в духе камерной поп-музыки. Только чудесный вокал и сопровождение на пианино — ничего лишнего. Альбом от этого стал чуть заунывным, но зато аналоговым и более живым. Для ее музыки, в которой много упора делается на лирику, такой поворот видится очень подходящим. 

#art_pop Tanukichan — Sundays (2018, Company Records)
[club47530834|dream pop] | [club23995866|shoegaze] | [club55413494|indie pop]

Американская мульти-инструменталистка Ханна ван Лун и её дебютный альбом "Sundays" стали важнейшим открытием этого года. Ван Лун выросла на классической музыке и даже успела её поиграть, прежде чем присоединиться к поп-группе Trails And Ways. После четырех концертов с группой она сосредоточилась на своей сольной карьере и познакомилась с Чазом Биром, более известного под творческим псевдонимом Toro Y Moi, который помогает ей сформировать звук, который вы можете наблюдать у неё на данный момент. Перегруженные лой-файные гитары, пульсирующие синтезаторы и нежный апатичный голос Ханны заставят вас чувствовать себя чуточку лучше и теплее.

#dream_pop #shoegaze #indie_pop | #mknd Spiritualized — And Nothing Hurt (2018, Fat Possum Records)
[club47530834|psychedelic pop] 

Важнейшим событием 2018 года можно назвать возвращение такого культового коллектива космического и психоделик-рока девяностых, как Spiritualized. В новом альбоме, выпущенным спустя аж шесть лет после последнего полноформатника, Spiritualized играют максимально легкую неопсиходелическую музыку. Так что не стоит обманываться инструментальностью: это уже не рок, а полноценный поп с гитарами. И славно. Кого-то из поклонников проекта Джейсона Пирса альбом And Nothing Hurt может разочаровать, но только не нас. Это именно тот случай, когда уход в поп-музыку только добавил красок и преобразил олсдкульный коллектив.

#psychedelic #art_pop Vanyn — On Top of the Moon (2018)
[club55413494|indie pop] 

Дебютировавшая в этому году в Европе в рамках фестиваля Sziget московская indie-группа [club91433980|VANYN] выпустила новый сингл. 

При всем при том, что команда звучит как поп-бэнд, парням не чужды эксперименты: в своем дебютном альбоме они умудрились сочетать и кантри мотивы акустической гитары, и драмнбэйсовые биты с какими-то безумными синтовыми партиями, и классические поп-роковые ходы. Объединяет всю эту жанровую необузданность тонна романтики в каждом звуке и способность воспроизводить в головах слушателя красивые кинематографичные образы о влюбленности, побеге от рутины или путешествиях автостопом.

Собственно, название команды произошло от английского слова Vanning, что означает «жизнь на минивэне». Так все и начиналось у VANYN: парни катались с небольшими концертами по России на собственной американской классике 70-80х годов выпуска, потом были вынуждены продать свой вэн, но мессадж остался прежним: свобода, молодость, любовь. Группа прогрессирует очень уверенно, постоянно повышая планку качества продакшна. 

#indie Beach House — 7 (2018, Sub Pop)
[club47530834|dream pop] | [club55413494|indie pop] | [club51236599|neo-psychedelia]

Лучше поздно, чем никогда. Сегодня мы снизошли до того, чтобы залить, пожалуй, одну из самых важнейших дрим-поп пластинок этого года. 7 — это, внезапно, седьмой альбом американского дуэта Beach House, выпущенный ещё в мае этого года. С новым альбомом они распрощались со своим давним продюсером Крисом Коуди, и объединились с продюсером MGMT и Panda Bear, а также бывшим членом группы Spaceman 3 и нынешним участником Sonic Boom — Питером Кембером. Для чего же это было сделано? Читайте ниже.
 
Самая популярная критика группы заключается в том, что их музыка перестала меняться со времён их великолепнейшего "Teen Dream", вышедшего в 2010 году. При явной помощи Питера у коллектива получилось выпустить, несомненно, лучшую пластинку с 2010-го года, которая к тому же полна хитов. Трек "Lemon Glow" был первым выпущенным синглом с грядущего альбома, которому в итоге суждено было стать главным хитом этого альбома. Синтезаторная линия песни постепенными шагами наполняется всё большим напряжением и суровостью, и, наконец, достигает своего пика в виде басового барабана и внезапного конца трека, повергающего вас в экстатический шок. Альбом заслуживает того, чтобы он был прослушан не один раз, ведь он богат на разного типа тонкости, а также полон экспериментов со звуком, что очень важно для этого коллектива.

#dream_pop #indie_pop #neo_psychedelia | #mknd [club170466694|ZOLA JESUS - 6.11] - СПб, клуб Мод 
[club170466694|ZOLA JESUS - 7.11] - Мск, клуб Агломерат 
 
Добро пожаловать на концерт ZOLA JESUS! 
6 ноября Cанкт-Петербург и 7 ноября Москва! 
Zola Jesus - псевдоним певицы и автора песен Ники Розы Даниловой, американки русского происхождения. Выпустила три сингла и три полноформатных альбома, сочетающие в себе оттенки индустриального, классического, электронного, готического и экспериментального электронного попа. Получила преимущественно хорошие отзывы от музыкальных критиков и считается одним из музыкальных открытий 2011 года. 
Пропускать не рекомендуется! 
 
6.11 
20:00 
Санкт-Петербург : клуб "MOD", Канал Грибоедова, дом 7 (во дворе) «Гостиный Двор»/«Невский Проспект» 
7.11 
20:00 
Москва: клуб "AGLOMERAT", Костомаровский пер., д. 3, м. Курская 
 
Билеты по ссылке: https://vk.cc/8pvoQW  Hatchie — Sugar & Spice (2018, Ivy League Records / Heavenly Recordings)
[club47530834|dream pop] | [club23995866|shoegaze] | [club55413494|indie pop] 

Sugar & Spice — дебютная ипи австралийской музыкантки Харриет Пилбим, выпущенная 25 мая 2018 года силами Double Double Whammy, Ivy League и Heavenly Recordings. Все пять песен релиза были выпущены в качестве синглов и сопровождались музыкальными видеоклипами. У "Hatchie" получилось собрать все прелести этого жанра воедино и выдать по-настоящему волшебную работу, которая с гордостью может быть сравнима с культовыми артистами лейбла 4AD.

Свой первый сингл "Try" Харриет написала в 2015 году, однако записан он был только спустя год, а выложен в сеть только в 2017 году. Сингл стал неожиданным хитом на австралийской радиостанции Triple J. От этого успеха сразу же последовал фидбек в виде заключения контракта с австралийским лейблом Ivy League. Сразу же после этого выходит второй сингл "Sure", который в конечном итоге был ремиксирован гитаристом "Cocteau Twins" Робином Гатри. Подписавшись ещё на два лейбла певица выпускает ещё два сингла, и, наконец, свой первый мини-альбом, получивший исключительно положительные оценки у множества музыкальных изданий.

#dream_pop #shoegaze #indie_pop | #mknd Sleep Party People — Lingering Pt. II (2018, Joyful Noise Recordings)
[club47530834|dream pop] | [club51236599|neo-psychedelia] 

Внезапно: новый релиз датского мульти-инструменталиста Брайана Батца. Lingering Pt. II — это продолжение прошлогоднего альбома, являющегося заключительной частью художественного цикла музыканта. Как и всегда вы встретитесь с чарующей музыкальной харизмой Брайана, заставляющей полностью с ног до головы погрузиться в созданную его музыкой атмосферой с первого же трека. 
 
Sleep Party People впервые сформировалась в 2008-ом году, когда Батц начал экспериментировать со своим старым избитым фортепиано в своей квартире. В сочетании со странным электронным изменением своего голоса он создал жуткие, гипнотические звуки и преследующие мелодии, составляющие всю основу творчества Брайана.

#dream_pop #neo_psychedelia | #mknd Sharesprings — Paraparlor (2018, Dismantled)
[club47530834|dream pop] | [club47530834|twee pop] | [club47530834|noise pop]

Sharesprings состоит из Ardhi Yudho — писателем почти всех текстов, Putriani Mulyadi на вокале, Rusli Budianto, Yehezkiel Tambun и Yanu Fuadi в качестве соавтора нескольких песен, которые после нескольких синглов, выпущенных в течение семи лет существования группы смогли составить EP «Paraparlor». 

#dream_pop #twee_pop #noise_pop | #mknd  Oxy — Fita (2018, Lo-Slow Records)
[club47530834|dream pop] | [club23995866|shoegaze] | [club51236599|neo-psychedelic] 

Бразильская группа Oxy начала свою карьеру в виде дуэте в 2015-ом году. Своими вдохновителями могут назвать таких музыкантов, как: Melody’s Echo Chamber, Yuck, DIIV, и, конечно же, бразильские группы Bike, Boogarins и El Toro Fuerte. Через два года в виде полноценной группы успевают выпустить свой дебютный мини-альбом, а летом этого года выходит их первый полноформатный альбом. Если приправить реверберацией мечтательные гитары и нежный голос вокалистки, то мы можем получить гипнотический релиз из десяти сильных треков, которые слушаются как одно большое произведение.

#dream_pop #shoegaze #neo_psychedelic | #mknd Zanti — Broken Hearted City (2018, Downwards)
[club47530834|chamber pop] | [club30619123|synth] | [club26133751|experimental] 

Downwards — британский лейбл, принадлежащий саунд-продюсеру Regis, специализирующийся, как правило, на техно и лефтфилд-электроники. Поэтому достаточно неожиданно было услышать на волнах Downwards столь примечательный экспериментальный синт-поп с камерным звучанием, в котором неоклассика находит общей язык с поп-музыкой. Мрачная обложка совершенно не отражает легкости содержащейся музыки. 

If the midnight cowboy went electro… — эту фразу из анонса релиза можно не переводить, а взять в качестве эпиграфа. Вокалистка Анни Хоган уже работала с Ником Кейвом, а после знаменательной встречи на кинофестивале SCI-FI LONDON с Дереком Форбсом поняла, что у них было намного больше общего, чем их любимая научная фантастика The Zanti Misfits. 

#art_pop #synth Ariel Pink — pom pom (2014, 4AD) 
[club47530834|hypnagogic pop] | [club51236599|psychedelic pop]

В 2014 году у невероятного Ариэля Пинка вышел альбом "pom pom", который стал одним из самых важных релизов в его дискографии. К десятому полноформатнику музыкант отказался от предыдущего названия своего проекта — Ariel Pink's Haunted Graffiti — и сократил его до одного имени, под которым Ариэля Розенберга и так знают уже много лет. Один из лучших его альбомов, "pom pom" — удивительно гармоничная работа, состоящая из одних хитов.

Мы напоминаем, что скоро Ариэль приедет в Россию с концертами: уже завтра он выступит в [club164269395|Санкт-Петербурге], а в четверг — в [club164250108|Москве].

#hypnagogic_pop #psychedelic_pop Pastel Dream – Too Much Too Fast (2018)
[club47530834|dream pop] | [club55413494|indie pop] 

Pastel Dream – инди-рок-квинтет из Калифорнии, который выглядит как простой и спокойный паренёк, с которым вы бы были не прочь выпить пиво. Группа сформирована Кейтлин Уитфилд в младшем году в колледже. Они – кучка друзей, у которых общая страсть к музыке. Именно так они хотят, чтобы мы их видели. На их альбоме "Too Much Too Fast" собраны глубоко личные песни, и все они выставлены на всеобщее прослушивание Именно эта честность музыкантов делает эту работу намного красочней и серьёзней для нас.

#dream_pop #indie_pop | #mknd Ariel Pink – Dedicated to Bobby Jameson (2017, Mexican Summer)
[club47530834|hypnagogic pop] | [club55413494|indie rock] | [club51236599|psychedelic pop] 

Легендарный Ариэль Пинк возвращается в [club164250108|Москву] и [club164269395|Санкт-Петербург] с презентацией своего прошлогоднего альбома Dedicated to Bobby Jameson.

"Dedicated to Bobby Jameson" — чрезвычайно интересный и чувственный альбом, которым проникнутся как те, кто только начинает знакомиться с творчеством Пинка, так и те, кто воспринимает музыканта как редчайшего гения. На своём альбоме ему удалось широко охватить проблематику абсурдистской идеологии нашего мира. Каждый трек с "Dedicated to Bobby Jameson", потенциально способный изменить ваш взгляд на вещи, просачивается внутрь, словно бактерия, и плотно заседает в голове.

Концерт в Санкт-Петербурге: vk.com/ariel_pink_spb
Концерт в Москве: vk.com/ariel_pink_msk

#hypnagogic_pop #psychedelic_pop #indie Burrrn — Blaze Down His Way Like The Space Show (2011, Rrr Records) 
[club47530834|dream pop] | [club23995866|shoegaze]

Считается, что весь лучший шугейз был создан исключительно в 90-х годах. Скорее всего из-за того, что именно в тот период на нём было запечатлено больше всего внимания за всё существование жанра, так как для любого слушателя это было абсолютно новейшим звучанием в музыке. Множество достойных релизов остались в тени именно из-за того, что интерес к шугейзу довольно сильно снизился во всё тех же 90-х. Именно с одним из таких релизов я и хочу вас познакомить. 
 
Любой, кто уже знаком с данным коллективом попросту не сможет поспорить со всем его великолепием. Начну с того, что я отношу эту пластинку в свой личный музыкальный топ 10, одной из важнейших причин является то, что на альбоме нет ни одной посредственной песни, чего только стоят два инструментальных трека, способных вызвать ураган эмоций. Про всю их прелесть можно писать очень долго, поэтому лучше просто послушать. 
 
К сожалению очень мало информации про биографию группы. Образовались в 2005-ом году в Токио, спустя два года выпустили EP, а спустя четыре года выпустили и этот полноформатник. Записывался альбом при помощи сессионных музыкантов. Надеяться на их реюнион крайне тяжело, но моему счастью бы не было предела.

#dream_pop #shoegaze | #mknd [club86316381|Sintipon] — Солнце рядом (2018, Peter Explorer)
[club30619123|synthpop] | [club47530834|art pop] | [club47530834|dream pop] | [club117087282|sovietwave]

Sintipon — группа-дуэт, семейная пара, которая в "отрыве от забот" пишет музыку для души. Оттого, наверное, получается так нежно и воздушно. Плотный обволакивающий звук, отсылающий к дрим-попу, идеален для грустных дэнсов в одиночку. В нём вы услышите 80-е, синтезаторы, танцевальные мелодии, полиритмию и гармонии в духе Stereolab и Broadcast. 

#synthpop #art_pop #dream_pop #sovietwave Saigon Blue Rain — Noire Psyché (2016) 
[club47530834|dream pop] | [club47530834|ethereal wave] | [club30653307|post-punk] 
 
Нуарная работа мастеров из Парижа, разбавленная нотками постпанка, этереал вейва и дримпопа – звучание, которое не оставит равнодушными всех любителей разнообразия течений, женского вокала и французской музыки. Выпущенный в 2013 году дебютный альбом «Stupid Bitch Reject» успешно положил начало их карьере, с тех пор знающие как угодить мечтательному слушателю, группа придерживается своим правилам и не сходит с дороги по которой начала идти, причём качество музыки за прошедшие с основания коллектива годы, что удивительно, практически не меняется. 

Звучит данный лонгплей крайне свежо и завораживающе, примечательные мелодические линии сливаются в единый поток, включающий в себя много интересных музыкальных идей, в этом вся прелесть Saigon Blue Rain.

#dream_pop #ethereal_wave #post_punk Kučka — Unconditional (2015, Inertia)
[club47530834|art pop] | [club49002559|ambient pop] 

Лаура Джейн Лоутер со своим моникером словно задает лингвистический вопрос: это чешский или боснийский? Или это слово «киска», написанное по-русски английской раскладкой? На боснийском оно звучит еще более откровенно — «сука». Но сама Лаура проживает в Австралии. Исполнительница является большой поклонницей аналоговых синтезаторов, на которых и пишет свои, прямо скажем, нечастые релизы. Судя по тегам на bandcamp, девушка не скрывает творческую музу — она любит Бьйорк. Уровень не сопоставим, но в экспериментальном попе Лаура вполне котируется, успев получить лестную оценку от The Guardian и выиграв премию WA Music Awards. В ее поклонниках значится даже A$AP Rocky.

#art_pop #ambient Sudan Archives — Sink (2018, Stones Throw)
[club105606548|alternative r&b] | [club47530834|experimental pop] | [club101522128|leftfield]

Sudan Archives — скрипачка, певица и продюсерка из штата Огайо, ныне проживающая в Лос-Анджелесе. Её псевдоним отсылает к вдохновению, которое девушка нашла в музыке Северо-Восточной Африки, а именно — в том, как играют суданские скрипачи. По словам певицы, когда она впервые услышала этот стиль, так разительно отличающийся от академической музыки, к ней пришло понимание возможностей собственного инструмента — и она решила использовать скрипку при создании электронных треков.

Свой дебютный одноимённый мини-альбом Sudan Archives выпустила в 2017 году. "Sink" — вторая её работа — так же, как и первый EP, состоит из шести качающих песен на стыке альтернативного R&B и экспериментальной электроники.

#alternative_rnb #leftfield #experimental_pop | #traumende Laurel Halo — King Felix (2010, Hippos In Tanks)
[club47530834|art pop]

Недавно Лорел Хайло представила новый альбом, сосредоточившись на чисто эмбиентной музыке (vk.cc/8gTZXJ), но на мой взгляд, привносить экспериментальность в поп-музыку у нее получается куда лучше. Обладая поистине чарующим вокалом, американка скромно с ним обходится — далеко не каждый релиз можно услышать её голос, доносящийся словно из другого измерения. King Felix позволяет насладиться и абстрактной электроникой, и пением Лорел, к тому же, этот EP стал первой весточкой в её насыщенной карьере. Девушка полюбилась как слушателям арт-попа, так и посетителем техно-фестивалей, придется ее музыка по вкусу и авангардистам — не так часто встречается столь многогранный талант. 

 #art_pop Orange — Everyone (2016, Botanic Records)
[club47530834|outsider pop] 

Аутсайдер-попу покорны все страны, даже такие далекие и загадочные, как Малайзия. Два года назад малайцы открыли собственный кассетный бедрум-лейбл с теплым лоуфайным звуком соотечественников, а также проектов из Сингапура и Южной Азии. Пропущенный через эффекты голос, легкая атмосфера, домашнее качество звучания — все привычные ингредиенты коктейля из мечтаний и летнего настроения. Botanic Records аккуратно следуют визуальной идее, используя в оформлении растения и различные элементы гербария. Наверняка подсмотрели подход у скандинавских коллег! Дебютная лента Orange из Куала-Лумпура. 

#art_pop #outsider Them Are Us Too — Amends (2018, Dais Records)
[club47530834|dream pop] | [club47530834|ethereal] | [club23995866|shoegaze]

Группа Them Are Us Too была сформирована друзьями Кеннеди Эшлин и Кэш Эскью в 2012 году после знакомства в школе. Найдя общие интересы в музыке и искусстве они записывают своё первое демо и начинают исполнять запоминающиеся концерты на западном побережье страны. Группа быстро приобрели культ, когда до слушателей распространилась информация по поводу их молодости, невинности и свежего взгляда на почитаемый поп. Голос Кеннеди был немедленно сравнен с голосом Элизабет Фрейзер, Кейт Буш и Харриет Уилер. В то время как гитары Кэш были похожими на Робина Гатри, Ронни Морингса или Кевина Шилдса.
 
В ночном клубе Ghost Ship ночью 2 декабря 2016-го года произошёл пожар, унёсший жизнь 36 человек, среди которых находилась Кэш Эскью. У коллектива оставались незавершённые записи и спустя какое-то время Кеннеди вернулась в студию с продюсерами, чтобы завершить когда-то начатые песни, написать новые композиции и почтить память Кэш. Результатом является «Amends»: альбом трагической красоты и глубины, от которой тянет эмоциями и вдохновением.

#dream_pop #ethereal #shoegaze | #mknd Árstíðir — Nivalis (2018, Season Of Mist)
[club47530834|contemporary pop] | [club55413494|indie folk]

Перед тем, как представить этот альбом, я бы хотел поделиться мыслями об Исландии. Несомненно, у этой страны один этих самых высоких показателей музыкальных талантов на душу населения. В целом, скандинавы демонстрируют прекрасные показатели в любом искусстве. Высочайший уровень жизни в изолированной Исландии с мизерным населением позволяет обеспечивать гражданам возможность заниматься любимым делом, а не каждодневным выживанием. Благодаря, а не вопреки — вот какие отношения должны быть у музыки с государством. И эту мысль подтверждают Бьёрк, Sigur Ros, Олавюр Арнальдс, Árstíðir, Sólstafir и огромное количество других исландских музыкантов всех стилей.

Árstíðir основаны в 2008 году, с тех пор они не перестают радовать звучанием настолько же монументальной возвышенности, как окружающий мир их страны. Хотя основной состав группы насчитывает троих участников, над новой пластинкой трудилась целая команда. Акустическая гитара, виолончель, бас, вокал, арт, мастеринг, перкуссии, электроника — и это не полный перечень ролей, за каждую из которых в этом оркестре отвечает профессиональный исполнитель. Nivalis по праву можно назвать одним из шедевров камерной поп-музыки и независимого поп-фолка. 

#art_pop #indie #folk Cults — Cults (2011, In the Name Of, Columbia Records)
[club47530834|indie pop] | [club47530834|twee pop]

Дебютный альбом нью-йоркского дуэта Cults представляет собой идеальный инди-поп альбом, возведённый в абсолют. Выверенная до мелочей и при этом совсем не скучная, это именно та музыка, которую стоит слушать в плохом настроении: она не сможет вогнать в тоску и при этом не разозлит излишней беззаботностью, так свойственной подобным релизам.

В этом альбоме нет ничего необычного — казалось бы, мы всё это уже неоднократно слышали. И всё же чем-то Cults цепляют. Это настолько крепкая работа, что к ней просто невозможно предъявить претензии. Большую роль в создании такого впечатления, скорее всего, играет попытка преподнести вещи, обычно воспринимаемые негативно, с альтернативной точки зрения. Лирически "Cults" — это альбом об умении находиться в здоровом одиночестве и ни от кого не зависеть.

#indie_pop #twee_pop | #traumende Melody’s Echo Chamber — Bon Voyage (2018, Domino, Fat Possum)
[club47530834|experimental pop] | [club51236599|neo-psychedelia] | [club47530834|dream pop]

Второй студийный альбом француженки Мелоди Проше — пожалуй, самый долгожданный релиз не просто этого года, но последних лет. Свою дебютную полноформатную работу (vk.cc/6iuSyk) в рамках Melody’s Echo Chamber Проше выпустила ещё в 2012. Тот альбом был спродюсирован Кевином Паркером: они с Проше познакомились в 2010 году, когда девушка с её проектом My Bee's Garden (vk.cc/7qBnB2) разогревала Tame Impala в их европейском туре. Говорят, у Проше и Паркера даже был роман, который и привёл к появлению обволакивающего, пронзительного дрим поп альбома со звучанием, столь свойственным современной нео-психоделии.

Вторая пластинка Melody’s Echo Chamber — совсем другая история. Дрим попом это можно назвать далеко не в первую очередь — это скорее довольно смелая и экспериментальная поп-музыка, психоделические нотки в которой напоминают не современную австралийскую/ново-зеландскую волну, а делают комплимент в сторону психоделического и прогрессивного фолка на стыке конца 60-х и начала 70-х. Вот такая ненавязчивая пасхалочка для знающих. Сильно отличается новый альбом и настроением, и посылом. При этом нельзя сказать, что он чем-то хуже предыдущего: он настолько другой, что лучше даже не сравнивать.
#experimental_pop #psychedelic_pop #neo_psychedelia #dream_pop | #traumende Night Flowers — Wild Notion (2018, Dirty Bingo Records)
[club47530834|dream pop] | [club55413494|indie] 

Являясь выходцами из небольшого провинциального города, группа Night Flowers постепенно развивалась и заняла свое место на лондонской сцене после присоединения очаровательной вокалистки Софи Петтит. В 2018 году, основываясь на опыте издания нескольких EP, Night Flowers наконец представили дебютный лонгплей. Творчество группы отличается теплым звучанием дрим-попа пополам с инди-роком, и хотя их также иногда причисляют к шугейзу, Wild Notion опровергают это, оставаясь всегда чистым по звуку. Атмосферность и стена реверба — не про Night Flowers. Про них — искренняя летняя эмоциональность без притязаний и сложностей. Романтичный подход без каких-либо инноваций тоже имеет право на жизнь. 

#dream_pop #indie Flora — Impatience (2018)
[club101522128|leftfield] | [club47530834|experimental pop] 

Флора стала первым проектом, в котором официально участвуют хайповый в определенных кругах электронщик Йонас Рённберг (Varg) и вокалистка 
Мелина Акерман (АннаМелина). До этого они уже успели поработать на релизе Варга Nordic Flora Series Pt. 3, Gore​-​Tex City, где музыкант отметился целым рядом фитов, в том числе с Янг Лином. То было только начало, теперь же творческая пара продолжает развивать звучание, которое я в свое время назвал "клауд электроникс". Сейчас тег cloud явно переживает закат, да и от попыток заигрывать с контемпорари хип-хопом Варг отошел в сторону развития своего фирменного эмбиетного лефтфилда. 

Многие электронные исполнители в Скандинавии не скрывают своих устремлений в направлении поп-музыки. Флора вполне логично вписывается в этой сценарий, хотя до тысячных залов дуэту еще очень далеко. Первый релиз, не считая участия в сборнике Posh Isolation, построен по вполне ожидаемой от Рённберга схеме: один из треков — чисто эмбиентная легкость, другой — тоже нежность, но уже ритмичная мелодрама, soft electronics в альтернативу как вышеупомянутой "облачной электронике", так и нарочитой сложности IDM. 

#leftfield #art_pop Hilary Woods — Colt (2018, Sacred Bones)
[club47530834|ambient pop] | [club49002559|dream ambient] 

Пианино, синтезатор, магнитофон, полевые записи, микрофон, невесомые едва ощутимые биты и старые струнные инструменты. Вот полный перечень аутфита, который экс-басистка ирландской рок-группы JJ72 Хилари Вудс собственноручно сложила в дебютный эмбиент-поп альбом, изданный на Sacred Bones — лейбле, который уже недавно отмечался у нас по релизу Vive La Void, а его резидентами также являются Зола Джизус и Марисса Надлер. Альбом был записан Хилари в заброшенной квартире, где она одно время проживала, а поддержку в саунд-продюсировании оказал соотечественник Джеимс Келли, широко известный на пост-метал сцене с Altar of Plagues (!). 

«Colt создавался как способ восприятия и понимания повседневности», — сообщает Вудс. «Как средство для общения с внутренними голосами, исследования одиночества. Средство для полета фантазии. Стремление к сопротивлению внешнему миру, но и связанности с ним».

#ambient #art_pop #dream_pop Lykke Li — So Sad So Sexy (2018, RCA)
[club47530834|art pop] | [club55413494|indie pop] | [club27683540|trip-hop] 

Не успел отгреметь московский концерт ionnalee, как мы приветствуем свежайшую новинку от еще одной дивы шведского инди-попа — Ли Люкке Закриссон. Причем это первый аж за 4 года полноформатник, в поддержку которого певица пропутешествует по всем топовым фестивалям Европы этим летом! 

Альбом «So Sad So Sexy» создает полный спектр чувств и эмоций. Многие треки навевают светлую грусть, не только за счет чудесного вокала, но и теплыми даунтемпо-битами, а под некоторые из них можно даже пригласить одноклассницу на медленный танец на выпускном. Отмечаются реверансы в сторону трип-хопа, в подаче Люкке переживающего второй период актуальности, став как никогда близким к арт-поп сцене. Хотя по минусам это заметнее, чем по вокалу. Не обошлось и без модного рэп-фита с флоу от Адама Дэниэла (Aminé). Песня «Sex Money Feelings Die» — прекрасный слоган, в большей степени необходимый обществу манифест, чем просто музыка. 

#art_pop #indie_pop #trip_hop ionnalee — Everyone Afraid To Be Forgotten (2018, To whom it may concern.)
[club47530834|art pop] | [club101522128|leftfield] 

Без преувеличения, один из лучших art pop альбомов последних лет — дебютный полноформатник белокурой шведской валькирии Йонны Эмили Ли, к которому она шла несколько лет после завершения работы под ее прошлым моникером iamamiwhoami. «Everyone Afraid to Be Forgotten» дополнен обособленным визуальным сопровождением, над которым работали оператор Джон Стрендф и команда Comme des Garçons. «Мне хочется смотреть на него как на отправную точку моей дальнейшей карьеры. У этой записи гораздо больший, намного более личный вес для меня — на кону многое», — признается певица. 
 
Сейчас ionnalee находится в мировом туре, в рамках которого выступит и в Москве — презентация альбома [club164396355|пройдет 9 июня в столичном клубе Red]. Если вы хотите заглянуть в сущность поп-музыки, более глубокой и концептуальной, чем многие экспериментальные проекты, то это шоу может стать для вас запоминающимся опытом. Как и для нас — берем фотоаппарат и едем завтра. 

Билеты: vk.com/ionnalee090618
#art_pop #leftfield #indie_pop Chvrches — Love Is Dead (2018, Glassnote)
[club47530834|art pop] | [club55413494|indie pop]

Когда в конце мая вышел новый релиз Chvrches, материал показался слишком несерьезным, но широкое общественное мнение оказывает влияние на всех, и когда ты видишь контент с массой отзывов в топах новостей, то невольно обращаешь внимание больше. Шотландскую группу называют одним из самых интересных и прогрессирующих синт-поп явлений современной сцены. Разберемся же, насколько это обосновано. 

Само собой, качество продакшена на очень высоком уровне, но поклонникам инди нужно будет смириться с отправлением Chvrches в путешествие по меинстриму. Тут и запись на Red Bull Studios, и участие поп-продюсера (в широком смысле слова pop) Греха Корстина. Как результат, отличный, но излишне бесхитростный и развлекательный звук, который прекрасно подошел бы для саундтрека к семейной комедии (к слову, в этой оценке с нами согласен и Пичфорк). 

#art_pop #indie_pop [club166172034|SMERZ {НОРВЕГИЯ}, SÓLVEIG MATTHILDUR {ИСЛАНДИЯ}, ROSEMARY LOVES A BLACKBERRY / 8 ИЮНЯ, 20:00, МОСКВА / PLUTON]

Норвежский дуэт Smerz, ловко балансирующий на грани девчачьего инди-попа, современного R&B и экспериментальной музыки, задающий новый тон эстрадной сцене наравне с Arca, FKA twigs, serpentwithfeet или даже Adele, между американским туром с Mount Kimbie и участием в крупнейших европейских фестивалях Roskilde, Melt и Airwaves, выступит в пятницу 8 июня в пространстве Pluton. К ним присоединятся Sólveig Matthildur из посетившей нас в прошлом году и глубоко полюбившейся группы Kælan Mikla, а также несравненная rosemary loves a blackberry!

Билеты: buy.tfe-lite.ru/ru/87548 [club158036912|Clouds Electric] — Blush (2018, [club39772692|Saint-Brooklynsburg Record Club])
[club55413494|indie pop] I [club47530834|shoegaze] I [club131051746|emo] I [club49002559|ambient]

Дебютный полноформатный альбом ребят из северной столицы. Одиннадцать треков, наполненных юношеской страстью, разочарованием, истерическим весельем, печалью и тонкими оттенками чувств. Одиннадцать треков, повествующих об экзистенциальных трансформациях взрослеющего человека с естественно сопутствующими влюбленностью, сексом, ревностью и угаром домашних вечеринок. Одиннадцать треков переосмысления наследия популярной и альтернативной музыки двух последних десятилетий. Эмоционально нестабильное и колкое повествование в форме мечтательных электронных зарисовок и инструментальных инди-баллад пытается вызвать улыбку и ярко-розовый румянец даже у случайного слушателя.

#indie_pop #dream_pop #shoegaze #emo #indietronica #ambient [club118204791|The Coconut] — Ночь EP (2018) 
[club47530834|art pop] | [club55413494|indie] | [club89501437|soul] | [club105655882|rnb] 
 
Ночь пройдёт через тебя и оставит свои шрамы. Ты просто человек, а это просто музыка. Московский инди-проект The Coconut представляет свой дебютный мини-альбом — чувственные композиции о том, что мешает уснуть. 
 
#art_pop #indie #soul #rnb First Hate — Fallen (2018)
[club47530834|art pop] | [club119027394|video] 

Спортивно, нежно, легко, сексуально и модно — все то, к чему всегда стремились Антон Фальк и Йоаким Норгаард из копенгагенского дуэта First Hate. С каждым следующим синглом и клипом они снимаются все выразительней, всегда выбирая яркие образы — от странной процессии с факелами в лесу до модных тусовок в латексной одежде. Хотел было назвать их образ унисексом, но скорее это пост-секс. Парни хороши как музыканты — звучание постоянно прогрессирует, а ранний лоу-фай уже не актуален, вместо него мы слышим чистый качественный поп-продакшн. Ну и просто хороши сами по себе.

#art_pop #synthpop #e_video Jenny Hval — The Long Sleep (2018, Sacred Bones)
[club47530834|art pop] | [club55413494|indie] | [club89501437|experimental jazz] | [club49002559|ambient] 

В нашей главной статье, посвященной арт попу, мы лишь вскользь упомянули о норвежке Енню Вал (Jenny Hval), назвав ее важнейшим экспериментальным исполнителем. И вот отличный повод исправить это упущение — впервые за два года у нее вышел новый материал на лейбле Sacred Bones Records.

Поразительно, как в такой ограниченный тайминг EP Енню смогла уместить столько музыкального содержания. Чистый арт поп с нежным вокалом, звуками саксофона где-то на фоне, дополняющими электронную основу. Серьезный и подсознательный эмбиент, но тут же контраст со светлыми, почти неоклассическими клавишными. Течение этого релиза отличается деконструкцией всяких структур — он подобен потоку сознания, а когда твое сознание такое же незапятнанное, как у этой девушки, получается нечто неосязаемое, но ценное. 

#art_pop #indie #jazz #ambient Smerz — Okey (2016, Escho)
[club47530834|art pop] | [club101522128|leftfield] | [club26133751|experimental]

Норвежский дуэт Smerz впервые выступит в России! Услышать их лайв можно будет совсем скоро в [club166172034|Москве], [club156760797|Казани] и [club166423344|Санкт-Петербурге].

Smerz ловко балансируют на грани девчачьего инди-попа, экспериментальной музыки и современного R&B, задавая новый тон эстрадной сцене наравне с Arca, FKA twigs, serpentwithfeet или даже Adele. "Okey" — это коллекция из семи треков, которые чередуются от глубоко атмосферных до поразительно простых и наполненных эмоциями композиций. В преддверии живого выступления норвежского дуэта в России рекомендуем вам переслушать альбом "Have Fun" (https://vk.cc/85YDa0), который мы недавно обозревали. Отличный саундтрек для долгожданного начала лета!

[club166172034|8 июня Москва, Плутон]
[club156760797|9 июня Казань, Kursiv festival]
[club166423344|10 июня Санкт-Петербург, Клуб]

#art_pop #leftfield #experimental  5 причин пойти на [club157745848|The Jesus and Mary Chain] 17 мая в [club4754596|Главклуб]

🎸 Появившаяся в 1983 году группа — основоположники таких стилей музыки, как нойз-рок, постпанк и шугейз. Забавно, что в начале их музыкальной карьеры все предрекали, что шумные и скандальные The Jesus and Mary Chain не продержатся на сцене и пяти лет. Но братья Рейд и сейчас живее всех живых (хотя всё же намного спокойнее, чем в юности, и играют полноценные сеты вместо 15 минут "белого шума"), а в прошлом году — впервые за 19 лет — выпустили новый, седьмой по счету альбом "Damage and Joy".

🎸 Группу любят киноманы и голливудские актеры: в 1994 году их "Snakedriver" стал саундтреком к фильму "Ворон" с Брэндоном Ли, а в 2003 песня "Just Like Honey" — финальным аккордом к оскароносной мелодрамме "Трудности Перевода" со Скарлетт Йоханссон в главной роли. Актриса исполнила "Just Like Honey" вместе с группой на сцене фестиваля "Coachella" и с тех пор является настоящей фанаткой группы.

🎸 Джим и Уильям Рейд — единственные люди в мире, которых боится и стесняется фронтмен Nine Inch Nails Трент Резнор. Он до сих пор боготворит The Jesus and Mary Chain, благодаря влиянию которых и появились NIN, а братья Рейд со смехом вспоминают тощего стеснительного паренька из Огайо, группу которого они взяли на разогрев в своем американском туре и помогли тем самым Nine Inch Nails обрести мировую известность. История повторяется: этой осенью The Jesus and Mary Chain едут в тур вместе с NIN в поддержку нового альбома Резнора. Кстати, он не единственный фанат шотландцев среди известных музыкантов — Фрэнсис Блэк так и вовсе заявляет, что Pixies появились исключительно благодаря творчеству JAMC.

🎸 Пример The Jesus and Mary Chain доказывает, что работать с кровными родственниками всё-таки можно. Несмотря на то, что группа распалась в 1998 году после того, как Уильям выпал из автобуса по дороге на концерт в Лос-Анджелес, а Джим на том же концерте был настолько пьян, что не смог вспомнить слов ни одной из песен, спустя 9 лет после этого группа воссоединилась, а братья нашли способ работать вместе и, кажется, даже могут находиться в одной гримёрке одновременно.

🎸 Чтобы тебя любили, не обязательно источать позитив, вести здоровый образ жизни и рассыпать конфетти на зрителей. "Братья Рейд были самими несчастными рокерами в мире, — вспоминал их менеджер Алан Макги, — Они постоянно пребывали в депрессии, Ульям заявлял, что хочет быть убитым на сцене, и при его характере странно, что этого так и не случилось. Если бы они выиграли в лотерею, то восприняли бы это как самое ужасное событие их жизни". Шотландцы мало изменились с тех времен: Джима по-прежнему колотит от страха перед каждым выходом на сцену, а социофобия Уильяма не знает границ, но у группы есть поклонники всех поколений и немало старых хитов и отличных новых песен в обойме.

Tickets → vk.com/etickets_glavclub CTM — Red Dragon (2018, Posh Isolation)
[club26133751|avant-garde] | [club47530834|experimental pop] | [club83776680|neoclassical] 

Настоятельно рекомендую подробно ознакомиться с этим альбомом! За аббревиатурой CTM скрывается датская виолончелистка со звучной фамилией Триер (Cæcilie Trier). Её новый релиз стал откровением для лейбла Posh Isolation, ранее известного только как творческая площадка для самореализации людей, связанных с Lust For Youth и их окружением. Датчане вовремя поняли, что изоляционизм в рамках локальной тусовки не способен открывать новые горизонты и расширять творческий потенциал. После очевидной реформы Posh Isolation начал приглашать талантливых авангардных исполнителей со всей Скандинавии. 

В итоге CTM, ранее выпускающаяся на лейбле Tambourhinoceros, записала свою работу с компании Асгера Хартвига (Boli Group). Получилась очень серьезная и глубокая музыка. Posh Isolation с этим релизом становятся теми, кем давно пытались — лейблом, приносящем в авангард элемент поп-музыки. CTM окончательно знаменует совмещение контемпорари классики и авант-попа. И это звучит невероятно, начиная от акустических инструментов, виолончели, вкраплений электроники, заканчивая вокалом и общей проникновенной атмосферой. На альбоме также отметились фитами Сохо Резанеяд, Федерикке Хоффмайер (Puce Mary) и Coco O. 

#experimental #avant_pop #neoclassical | #helajew Launder — Pink Cloud (2018) 
[club47530834|dream pop] | [club55413494|indie rock] 
 
При взгляде на обложку нового альбома калифорнийской группы Launder можно подумать, что речь идет об очередном "сыром лоу-фае". И ошибиться — на самом деле за проектом скрывается нежное инструментальное полотно, где гитары звучат так, словно доносятся сквозь те самые розовые облака из названия релиза (что, кстати, выглядит как будто специально в честь нашего визуального образа). 

Гитарный поп — именно так он и звучит, один из западных ресурсов даже употребил термин dreamgaze, не зная, как корректно описать столь чудный синтез дрим попа и едва уловимого шугейза. Кстати, вокальным фитом на альбоме отметилась Stephanie Sokolinski (Soko), что должно заинтересовать ее немалую фан-базу. 

#dream_pop #indie_rock #shoegaze Vive la Void — Vive la Void (2018, Sacred Bones Records)
[club47530834|psychedelic pop] | [club30619123|synth] 

Sacred Bones — знаковое имя лейбла для андеграундной поп-музыки. Lust For Youth, Zola Jesus, Jenny Hval, Marissa Nadler — это далеко не полный список подписантов бруклинского издательства. Логично, что новый сольный проект Санае Ямады, соучредительницы и клавишницы Moon Duo, вышел именно на «Священных Костях», где не первый год поддерживают эту группу и в целом трепетно относятся к неопсиходелике. 

Яркая лирика, связанная с размышлениями о изменяющейся природе памяти и восприятия, легкое сочетание пси-попа и нежных синтов, размытый плавный вокал, характерные и для Moon Duo реверансы в сторону краут-экспериментов 70-х — таким вышел дебют Санае, готовившийся в течении целых двух лет.

#psychedelic #synth #dream_pop  Pinkshinyultrablast — Miserable Miracles (2018, Club AC30)
[club47530834|dream pop] | [club23995866|shoegaze] | [club55413494|indietronica] 

Свежая работа от питерской группы, некогда покорившей всё шугейз-сообщество своим «Everything Else Matters» в 2015-ом году. Если вы собираетесь слушать этот альбом в надежде услышать так называемый "wall of sound", который мог вам полюбиться на предыдущем их творчестве, и с которым они управлялись настолько мастерски, что влюбиться в эти мелодии было попросту невозможно, то начните слушать этот альбом с последнего трека, потому что всё остальное будет для вас немного разочарованием. В любом случае в экспериментах нет ничего плохого, а их уклон в электронику позволит найти им нового слушателя, да и старые никуда не денутся.

#dream_pop #shoegaze #indietronica | #mknd Alice Glass — Alice Glass "Remixes" (2018, Loma Vista)
[club47530834|art pop] | [club101522128|leftfield] | [club23995866|electronic] 

В прошлом году фронтвумен и основательница Crystal Castles наконец вернулась с полноформатным сольником, который стал одним из самых мощных поп-событий (vk.cc/80vDhJ). Буквально неделю назад появился веский повод вспомнить ее альбом — на Loma Vista вышел основательный сборник ремиксов на композиции Элис. При этом поучаствовали многие известные музыканты из совершенно разных областей, а потому и каждый трек вышел зеркалом на творчество Элис, отражающим самые разные грани. 

Джанг и брейкбит от Mija, влияние самых темных сторон хип-хопа от Ghostmane, готичный привкус Челси Вульф. Да и в остальных треках немало культовых имен. Например, Pictureplane (автор слова "вич-хаус" ) и арт-поп дива с Sacred Bones — Zola Jesus. 

#art_pop #leftfeild #electronic  Tess Roby — Beacon (2018, Italians Do It Better) 
[club30619123|synthpop] | [club47530834|dream pop]

Красивый дебют от канадской певицы Тесс Роби, чей видеоклип был представлен на днях в нашем телеграм-канале t.me/e_music. Перед выходом этого альбома Тесс представила новый ретростилистический клип на сингл Catalyst. Снят он на 8-миллиметровую киноплёнку формата «8 Супер», выпускавшейся с 1965-го года и специально предназначенной для любительского кино. В кадре очень много моря, залитых солнцем пустынных береговых пейзажей и, конечно, самой Роби, мечтательно взирающей за линию горизонта. В таком же настроение и тонах выполнен и остальной материал. К слову, наш канал в телеграме живее всех живых, как и сам телеграм! Вступайте. 

#synthpop #dream_pop The Gerbils — The Battle of Electricity (2001, Orange Twin)
[club51236599|psychedelic pop] | [club55413494|indie] | [club47530834|experimental pop]

The Elephant 6 Recording Company — название, которое кому-то покажется незнакомым. Однако о таких инди-столпах, как Neutral Milk Hotel, The Apples in Stereo, The Olivia Tremor Control и of Montreal слышали, кажется, почти все. Это те имена, которые в первую очередь ассоциируются с коллективом Elephant 6. То же не скажешь о The Gerbils: это одна из самых неизвестных и забытых групп проекта.

В ней играл Скотт Спиллейн — участник легендарных Neutral Milk Hotel. В свою очередь, ещё один музыкант из NMH — барабанщик Джереми Барнс — спустя некоторое время пришёл и в The Gerbils. Конечно, мы могли бы назвать их неким сайд-проектом Neutral Milk Hotel, но это не совсем корректно: в то время они не имели столь различного культурного статуса. Вообще, ситуация с подобным обменом музыкантами вполне типична для Elephant 6 — как и трагическая судьба групп в рамках этого проекта. Так и The Gerbils за свой недолгий век прошли периоды творческих разногласий и развалов, смерть участника и забвение.

Отдельно хочется отметить Orange Twin Records. Помимо того, что лейбл выпускал некоторые работы музыкантов из Elephant 6, именно на нём вышел альбом "Colour Green" Сибиллы Байер (vk.cc/7qI0JT). В начале 70-х девушка записала несколько песен для себя и близкого круга друзей. Байер не планировала становиться певицей и посвятила свою жизнь семье, хотя всегда была человеком артистичным. В нулевых сын Сибиллы оцифровал кассету и подарил диск своему приятелю — Джею Маскису из Dinosaur Jr. Тот, в свою очередь, передал работу лейблу Orange Twin, который в 2006 году позволил более широкой аудитории прикоснуться к той невероятно честной и удивительной музыке, которую за 30 лет до этого написала юная немецкая девушка, пережившая депрессию и моральное возрождение.

#psychedelic_pop #indie #experimental_pop #elephant6 | #traumende Grand Prix — Semper Primus/Tandem Mortem (2016) 
[club47530834|art pop] | [club30619123|synthwave] | [club84115726|new wave] | [club30653307|post-punk]
 
В ожидании [club163316004|двух сольных концертов] молодого феномена датской синтпоп-тусовки Grand Prix в Москве и Санкт-Петербурге предлагаем вспомнить его первый альбом. 

Грациозные композиции умело располагают к непринужденному и томному погружению в гедонизм. Бастиан Эмиль, столь умело перевоплощенный в беспечного денди, заряжает помпу своей харизмы боевыми патронами. Запомните эти даты — 27 и 29 апреля. И даже не думайте это пропустить. 
 
Встреча концерта: vk.com/grandprix2018 
#artpop #synthwave #newwave #postpunk Мы долго работали над этим материалом и теперь готовы представить его вам. Всё, что вы могли бы знать о понятии art pop в 2018 году. Статью смотрите внизу поста или по ссылке vk.cc/7Xv1B7. Mew — Frengers (2003, Epic Records) 
[club47530834|progressive pop] | [club55413494|indie] | [club51236599|psychedelic] 
 
Не совсем друзья, но и чужаками вроде не назвать — сталкивались ли вы с подобными отношениями? Нормальные люди такое определяют словом "знакомые". А у датчан Mew это называется "Frengers: Not Quite Friends, But Not Quite Strangers". Конечно, то, что группа имела в виду под таким названием своего альбома, не лежит в одной плоскости с простыми и очевидными вещами. 
 
Ровно 15 лет назад, 7 апреля 2003 года, вышел мейджор-дебют одной из ключевых европейских групп нулевых. И пусть для Mew это был уже третий альбом, по-настоящему известными они стали только после релиза "Frengers". И не зря: это тонкая, завораживающая и увлекательная работа, по звучанию напоминающая одновременно и ностальгическую инди-поп группу Keane (vk.cc/7VhkP8), и великих спейс-рокеров Spiritualized (vk.cc/7VhpUS). 
 
В этом альбоме, на первый взгляд, много несочетающегося: совершенно классическое для начала 2000-х альт-роковое звучание гитарок соседствует с реально неожиданными, даже экспериментальными мелодическими переходами, упаднические тексты местами спеты как будто инфантильно. По мере развития пластинки всё это перестаёт казаться чем-то странным и как бы подводит к грандиозному финальному треку "Comforting Sounds", который является одновременно кульминацией и развязкой альбома. 
 
Как бы Mew ни открещивались от определения "прог" в свой адрес, их музыка — самый настоящий образец прогрессив-попа (самое приятное в этом то, что их дискография вряд ли вызовет рвотные рефлексы даже у самых ярых противников жанра). Конечно, следующий альбом Mew "And the Glass Handed Kites" является куда более очевидно концептуальным, чем "Frengers". Однако именно во "Frengers" столько пронзительной нежности, что порой перехватывает дыхание.

Весь альбом: vk.cc/7Vm0SO
#progressive_pop #indie #psychedelic | #traumende  Sin Kitty — Softer (2016, Erradic)
[club47530834|dream pop] | [club51236599|psychedelic pop] | [club23995866|shoegaze]

Альбом Softer от группы Sin Kitty смешивает в себе подслащённый вокал девушки Annie с довольно-таки нестабильной задней гитарой. Результат — замечательнейший психоделический поп-альбом, по непонятной причине не принёсший группе большого внимания со стороны простого слушателя. 
 
Один из участников группы сравнил звучание своих песен с плаванием в океане в сумерках после всей ночи со своими приятелями. Мило, не правда ли? Я уверен, что многие любители жанра смогут отыскать на альбоме по минимуму одну песню, которая засядет в голове и в наушниках на долгое время. Don't Be Crazy, например, понравится всем понурым, а All The Kidss всем любителям бодрящей кружечки шугейза прямо в лицо. Включаем и наслаждаемся музыкой, ну или ножками.

#dream_pop #psychedelic_pop #shoegaze | #mknd Chrysta Bell — Chrysta Bell EP (2018) 
[club47530834|art pop] 
 
Криста Белл — американская арт-поп певица, многим известная по заезженному определению "муза Дэвида Линча". Она действительно записывала музыку в коллаборации с режиссёром, но на самом деле Криста — совершенно самостоятельный исполнитель. Недавно она представила новый EP, скромно названный в честь себя самой. Любопытная работа, на которой ритм и настроение сменяются от трека к треку. Кстати, она также снялась в Твин Пиксе. Ждем полный альбом. 

#art_pop Old Man Canyon — Delirium (2016, Randm Records)
[club47530834|dream pop] | [club51236599|neo-psychedelia] 

Джетт Пэйс и его проект Old Man Canyon cо своим единственным полноформатником. После своего дебютного мини-альмома Джетт изменил своё звучание в экспериментальное русло — с реверберацией и психоделикой. Хоть он и добавил участников группы для гастролей, он всё ещё пишет и записывает музыку полностью сам, за что ему отдельное уважение.

#dream_pop #neo_psychedelia | #mknd serpentwithfeet — bless ur heart (2018, Tri-Angle) 
[club47530834|art pop] | [club29431881|electronic] | [club105655882|r&b] | [club89501437|gospel]

serpentwithfeet — нью-йоркский исполнитель, заявивший о себе в конце 2016 года. Дебютный ЕР "blisters", выпущенный на небезызвестном лейбле Tri-Angle, был тепло принят критиками и слушателями. Музыкант лаконично вплетает в r&b звучание библейские темы текстов и своей музыкой создает образ невероятно эксцентричного проповедника. Его проникновенный вокал с нежным вибрато идеально передает посыл текстов, и нередко может вызвать мурашки по коже. После первого релиза исполнитель также успел отметиться ремиксом на трек Björk "Blissing Me".

Анонсировав свой первый полноформатный альбом "soil" на июль этого года, serpentwithfeet выпускает сингл "bless ur heart". В своей новой работе он не отходит от тематики текстов и, что редкость для поп-культуры, относится к своему слушателю с невероятной трепетностью. А роскошный, пестрящий символическими и фантасмагорическими образами клип в полноте передает, насколько глобальный посыл исполнитель вкладывает в свое творчество.

#rnb #electronic #gospel #neosoul | #liberofobia Eye Floss — Washed She (2018)
[club26133751|experimental] | [club47530834|dream pop] | [club30653307|shoegaze] 

Признавайтесь, негодники, кто из вас был в Кувейте? Никто? А вот музыкант под псевдонимом Eye Floss не только живет там, но и пишет весьма необычную смесь шумного шугейза, дрим попа и эмбиента. Никакой арабской тематики, даже намека на нее — только неоновый антураж, перегруженный звук, реверберация вокала. Иногда он играет ритмичную музыку вплоть до пост-панка, иногда наоборот — накрывает слушателя чуть ли не дроуном. Параллельно ведет инстаграм в глитчевых тонах. Да и как идеально Eye Floss вписался в визуальную линию нашего паблика! Видимо, о чем-то догадывался. 

#experimental #ambient #dream_pop #shoegaze  Grouper — Paradise Valley (2016, Yellow Electric)
[club47530834|dream pop] | [club49002559|ambient] 

Лиз Харрис из Орегона, широко известная под псевдонимом Grouper, в этом году наконец анонсировала новый альбом, который выйдет только в конце апреля. Время на ожидание предлагаем скрасить последней ее пластинкой — небольшой "семеркой", вышедшей на Yellow Electric. Классика собственного звучания: тянущийся меланхоличный вокал, эмбиент-лэндскейпы, акустические переборы. 

#experimental #dream_pop #ambient Totally Mild — Her (2018, Chapter Music)
[club47530834|dream pop] | [club55413494|indie pop] 

Второй альбом мельбурнского пышного поп-квартета Totally Mild, вслед за их дебютным "Down Time" 2015 года, стал яркой жемчужиной инди-попа. Дрожащий и затуманенный голос Элизабет Митчелл идеально иллюстрирует тексты её песен, в своих темах затрагивающих желания и мечты на границе с откровенностью. Вместе с гитаристом Захари Шнайдером, барабанщиком Эшли Бундангом и басистом Леманном Смитом девушка выпустила полностью исследовательский альбом, расширяющий границы современной поп-музыки. Он мог бы стать саундтреком к фильмам Дэвида Линча, и в то же время идеально вписался бы в звуковое пространство дымного клуба.

#dream_pop #indie_pop #indie_rock  Soccer Mommy — Clean (2018, Fat Possum Records) 
[club55413494|indie] | [club47530834|bedroom pop] 
 
Тут на днях Софи Эллисон, которая очаровательна во всём кроме дурацкого названия своего проекта, выпустила свой дебютный полноформатный альбом, а он оказался настолько чудесным, что не выложить его мы категорически не можем. Причём релиз, кажется, понравился примерно всем, судя по сравнениям Софи с ранней Тейлор Свифт и восторженным отзывам на том же питчфорке и не только. 
 
Правда, и ожидать чего-то неожиданного, какого-то особого подхода, который мог бы стать причиной таких высоких оценок, здесь не стоит: музыка Эллисон цепляет своей предельной искренностью и бесконечной умильностью, вобравшей в себя всё хорошее, что есть в подобного рода инди-попе. Посему Софи с этой пластинкой выделиться на фоне других представителей жанра вряд ли получилось, зато получилось сделать музыку прекрасную, что и хорошо. 
 
#indie #bedroom_pop IC3PEAK — Сладкая жизнь (2017)
[club47530834|art pop] | [club101522128|leftfield] | [club26133751|experimental] 

Вспоминаем очень удачный последний альбом дуэта IC3PEAK — [club160238591|14-го апреля в московском клубе Aglomerat состоится их большой сольный концерт]. Событие пройдет в рамках российского тура аудиовизуального проекта, выросшего из коммьюнити, которое образовалось вокруг российской витч-хаус-сцены и конкретно вечеринок Witchout (VV17CHØU7). Сегодня IC3PEAK — давно переросшая узкий жанр группа, балансирующая где-то между электронной музыкой, модой и современным искусством.

На своём новом альбоме они запели на русском. В отличие от многих групп, которые решают переключиться на аудиторию родной страны и делают это не слишком удачно, IC3PEAK преобразились в разы, и их звучание стало гораздо мощнее. "Сладкая жизнь" — это не вторичный альбом, выезжающий на тех, кому всё ещё нравится вичхаус, это один из лучших отечественных релизов года.

Встреча: vk.com/ic3peakaglomerat
#leftfield #glitch #electronic #experimental #art_pop Smerz — Have Fun (2018, XL Recordings)
[club47530834|experimental pop] | [club101522128|leftfield] 

Наконец-то дождались новой работы от дуэта норвежек Катарины Столтенберг и Генриетты Мотцфелдт! Группа запомнилась еще в позапрошлом году, когда их музыка была более танцевальной и близкой к хаусу (vk.cc/7gDr5H). Не так давно Smerz представили клип, а до этого отметились синглами для XL Recordings. И вот они дебютируют на этом знаменитом лейбле с мини-альбомом «Have Fun», с которым еще больше могут экспериментировать с поп-музыкой: чего стоит уже постоянный брокен бит на фоне прерывистого вокала. А ведь глядя на обложку меньше всего ожидаешь такого талантливого саунд-дизайна. 

#art_pop #experimental #leftfield Wolf Alice — Visions Of A Life (2017, Dirty Hit, RCA) 
[club55413494|indie pop] | [club47530834|dream pop] | [club47530834|noise pop] 

Вторая пластинка от британцев Wolf Alice вышла ещё в том году, но до моего слуха она дошла только в начале этого года. За первую неделю было распродано 19333 копий этого альбома, что очень даже показательная цифра. Релиз вышел на британском лейбле Dirty Hit Records, с которым у них подписан контракт ещё с 2014 года. Многие критики отметили влияние множества жанров, начиная от панк-рока с хардкором, и заканчивая фолком с краутроком. Звучание песен действительно является чем-то уникальным и откладывающимся в сознании слушателя. 

Всем тем, кто уже давно знаком с "Visions Of A Life" я предлагаю снова его вспомнить и переслушать, а всем остальным — незамедлительно нажать на проигрывание первой песни "Heavenward" и приготовиться получать удовольствие.

#indie_pop #dream_pop #noise_pop | #mknd Tor Lundvall — A Dark Place (2018, Dais Records)
[club47530834|ambient pop] 

Dais Records недавно представил новый тёмный поп-шедевр от художника-авангардиста и композитора Тора Люндвалля. Музыкант еще с начала века экспериментирует с эмбиентом, но после присоединения к ростеру Dais вышел на по-настоящему международный уровень, а его музыка стала разносторонней. «A Dark Place» — холодный эмбиентный звук, спокойствие которого нарушают плавная ритм-секция и меланхоличный вокал. 

Тор вернулся к вокальным партиям после первого опыта в 2009-м с альбомом «Sleeping and Hiding». Вернулся, чтобы рефлексировать, размышлять о потустороннем и безвозвратном, поделиться ощущением легкой, но неизбежной грусти. «Произведения Тора Люндвалла — всеохватывающая музыка, в сочетании с его картинами создающая мир, в котором можно легко исчезнуть» — так комментирует лейбл пластинку в официальном пресс-релизе.

#art_pop #ambient | #helajew [club60455637|Reverbcore] — Diffusion (2017)
[club47530834|dream pop] | [club47530834|art pop] | [club23995866|ambient pop] | [club23995866|shoegaze] 

«Наполненная добрым светом музыка на стыке стилей ambient/art rock пропитанная отсылками к символизму с его культом недосказанности.»

Молодой проект из Питера и их мини-альбом Diffusion, который мы, к большому сожалению, упустили в прошлом году. Reverbcore сформировались в одном из университетов Питера. Своё вдохновение черпали из академической музыки и неосоула. В этом году ребята планируют выпустить новый релиз, поэтому обязательно следите за ними.

#dream_pop #art_pop #ambient_pop #shoegaze | #mknd  Luby Sparks — Luby Sparks (2018, AWDR/LR2)
[club55413494|indie pop] | [club47530834|dream pop] | [club23995866|shoegaze] 

Первая полноформатная работа спустя два года от начала существования группы. За этот промежуток в два года (перед тем как выпустить этот довольно-таки удачный альбом) Luby Sparks записывали исключительно синглы и один сплит с британцами Yuck. Участники этого японского коллектива впервые встретились в университетском музыкальном кружке, посвящённому фанку, соулу и айренби. А уже затем был обнаружен общий вкус к инди-року. Так всё и началось. Для любителей всего японского мои следующие слова будут огорчением, но на этом альбоме отсутствуют песни с лирикой на их национальном языке. Однако акцент их выдаёт, как бы они не маскировались.

#indie_pop #dream_pop #shoegaze | #mknd Pastel Ghost — Abyss (2015, 80s Ladies Records)
[club47530834|dreamwave] | [club30619123|synth] 

«You could be my sanctuary and shelter me eternally». Вивиан Мун из Калифорнии умеет небанально спеть о любви, точнее, прошептать замыленным шугейзовым вокалом через пелену обволакивающего дримвейва. Pastel Ghost — музыка для поклонников неоновой романтики. Собственный стиль она называет словом «dreamrave» и выражает его всего в одной полноформатной работе. Насколько этот тэг близок к ее реальному звучанию — судить вам. 

#dreamwave #dream_pop #synth Son Lux — Brighter Wounds (2018, City Slang) 
[club47530834|art pop] | [club47530834|chamber pop] 
 
Свежий альбом американской команды Son Lux, совмещающей камерную поп-музыку и импровизацию. Первоначально сольный проект Райана Лотта, проживающего в Нью-Йорке, Son Lux официально стал группой с выпуском лонгплея «Bones » 2015-го, когда участниками формации стали Ян Чанг и Рафик Бхатия. Каждый из них является композитором, продюсером и исполнителем с разносторонним вкусом и склонностью к экспериментам. 
 
В итоге трехлетнего взаимодействия коллектив создал пятый альбом «Brighter Wounds». Песни в нем вдохновлены глубоко личными переживаниям Лотта: с положительной стороны — музыкант стал отцом, а мотивом грусти оказалась печальная новость о потере друга из-за рака. Музыка Son Lux опирается на всё это: теплые ностальгические размышления о прошлом, боль от тяжелой потери, смесь тревоги и надежды на будущее. 
 
Bandcamp: vk.cc/7HWHZO 
#art_pop #chamber_pop Holly Herndon — Platform (2015, 4AD)
[club47530834|avant-garde pop] | [club101522128|leftfield] 

Холли Херндон — мультиинструментальный художник из в Сан-Франциско, штат Калифорния. Ее творчество представляет собой ярчайший образец интеллектуальной поп-музыки, что вполне ожидаемо от человека, вплоть до докторской степени обучавшегося музыкальной теории в Стэнфордском университете. Карьера Холли напоминает развитие Grimes: обе исполнительницы начинали с кассетных форматов и постепенно стали резидентами знаменитого независимого лейбла 4AD.

Хотя фамилия Херндон известна на западе, в России у нее не так много поклонников. А зря, ведь альбом «Platform» с производственной точки зрения даже сложее, чем работы той же Клэр Буше — он куда более авангардный и сложный для восприятия. Даже вокал выступает в «Platform» не столько для исполнения песен, сколько в качестве очередного экспериментального эффекта. 

#pop #leftfield #avantgarde #experimental | #helajew Fiordmoss — Kingdom Come (2017)
[club47530834|dark pop] | [club29431881|electropop] | [club27683540|trip-hop]

Берлинский мрак и холод. Трио погрязло в своих красках и видениях — прямо как человек с обложки. Тут вам и эстетичная тьма, и желание выпить вина под этот альбом, и моментами даже отдаленное веяние Portishead. Альбом достоин вашего внимания и вечера, проведенного в холодных стенах дома с ним.

#dark_pop #electropop #trip_hop Недавно легендарные Kraftwerk получили Грэмми за свой live-альбом "3-D The Catalogue", который мы предлагаем прямо сейчас и послушать. А уже [club154867063|11 февраля в Петербурге] и [club154361581|13 февраля в Москве] можно услышать пионеров электронной музыки вживую! 

11 февраля, СПб. Билеты: vk.cc/7cVxk8 и vk.cc/7d5mOU. 
13 февраля, Москва. Билеты: vk.cc/7ffZ68 Lunch Ladies — Down on Sunset Strip (2017)
[club55413494|indie pop] | [club47530834|dream pop] | [club131051746|emo] 

В своём дебютном альбоме квартет из Нью-Джерси охватывает музыкальную глубину своих предшественников (DIIV, Beach Fossils и т.д), а также добавляет намеки на эмо саунд и джангл поп. Четыре песни с женским вокалом, три песни с мужским. Отсутствие у группы преданности одному установленному звуку подчеркивает всё их многообразие и талант.

#indie_pop #dream_pop #emo | #mknd 